鸚鵡飼養討論區

我隻金太陽

未齊毛？斷奶未？

未斷
而家先兩個月大
巴打養緊邊隻品種嘅鸚鵡？

雞同塞仔。
新雀要成日喂，奶粉齊晒？小心過熱。
又可試下俾糧佢食，佢食到就唔洗喂咁困身。
不過鸚鵡都好困身，見唔到主人就嘈到PK，而且你得一隻，同戴好腳環未？越大就好難載上去， 萬一走失都仲有個記號，同埋裝窗紗。

新雀最怕有病，一病就幾千貴過雀，幼雀最易係單眼傷風，見到佢成日單眼就面少心，連續有超過一日就要睇，唔係好快死。

奶粉齊，同埋有戴腳環
有時我喺到佢都嘈到PK
而家佢一嘈我就會用黑布冚住個籠令佢唔嘈

Btw 屋企有裝窗紗+餵奶嘅時候我會閂晒全屋啲窗

無咩用，唔通成日冚住咩，日日黑住人都死，而且你個籠咁細，唔嘈都困到嘈。
我已經由佢通屋飛，日日抺屎已慣

公司有兩隻同你差唔多樣, 不過個頭得黃色冇橙色, 係咪算同一個品種?

巴打隻雀幾大？
我個隻仲未識飛
不過呢幾日見佢係咁拍翼
係咪代表佢開始學飛？
Btw 我之前一次過買咗三個籠

應該係
Btw 金太陽呢個品種嘈到仆街

之前想養，但買咗個籠之後就唔想養，個籠仲放係雜物房

點解啲葵花鸚鵡咁奇怪嘅？我見佢會自己跳舞

佢地平日如果冇人走去撚佢地就冇聲, 行過去望下係好似捕蛋咁坐係條棍度個頭就攝係翼底

不過一玩就好嘈同每日好穩定咁4,5點就嘈住要人換籠底塊報紙, 可能驚我地收晒工唔記得, 就臭成晚

4隻都2歲+
半年已經識飛，開頭剪左翼，但之後由佢地，成日飛過黎大大力咬你耳仔偷襲，流血N次，同埋手都俾佢地企到花晒

大既都係癲架，癲雀黎，大雀唔會養，分分鐘長命過主無人接到手

要識講野既係咩品種

灰鸚鵡最勁

多數幾錢 洗唔洗7000

差不多 但灰鸚十有七八都係毒撚性格唔social
如果想出街都肯講野可以揀亞馬遜 比教健談 但過皮野一隻
葵花類講野都叻但一大嗌會好想劏左佢
葵花科相對乖少少就係玫瑰葵
如果想揀體型細少少又識講野可以揀迷你金剛鸚鵡
但始終性格唔同唔可以籠統
不過巴打如果剩係貪識講野幾過癮就真係唔好亂黎
因為養鸚鵡好撚麻煩又痴身又認主
唔似貓狗可以教到唔嘈唔叫
雀一定會叫 分貝一定唔會低
同埋有鼻敏感嘅人養雀要揀品種
咁岩買左隻多羽粉嘅返屋企你個鼻可以唔洗要

灰雞係多粉形， 仲好多時死鸚鵡熱都係佢
記得上年新聞深圳有個女人養灰雞中鸚鵡熱死左

鸚鵡真係好痴身，小D心血都死

留名
人地啲凱克就好好玩 好似狗咁
我呢隻就又嘈又惡 咬人又大力 diu

真 最慘係咩?灰鸚好多時只會認死一個人
想當年屋企人屈我想養灰鸚買左返黎
(但實情係佢地自己覺得識講野好得意明明比我揀我會揀金剛)
之後就仆街了隻雀本來都一歲偏細膽 又只係肯跟我阿婆認佢主
老人家覺得養雀只係擺係到閒時撩佢兩句就得
搞到隻雀開始抆毛變左隻烏雞咁
屋企人見佢咁就話好可憐 變相助長左隻雀繼續抆毛
我有試過想心理上同佢打好關係但佢都唔肯跟我
買玩具比佢解悶又驚餐死
叫我婆得閒同佢玩下等隻雀覺我被愛可以減少咬毛問題佢睬我都晒氣
最後 唔影響健康就由佢抆了 而加都係樣衰衰無毛雞咁

我真係純粹問下 因為都預左果身 一定難搞過貓貓狗狗